一年有至少20萬收入，夢想工算唔錯

近年香港愈來愈多以外購劇集及節目為主的收費電視頻道，對配音員的需求也因此愈來愈高。

有逾20年配音經驗的郭立文指，成為配音員的有兩大入行途徑：

1. 投考電視台配音訓練班

現時香港只有無綫設配音組，成員達100人，會不定期招新血，每期約取錄11至12人，完成課程後一般會獲得一紙合約，每3至5年續約一次。他也是循此途徑入行

2. 報讀坊間的配音課程

完成課程後，再以freelance形式接工作。

電視台配音組 較有保障

配音員的收入會以「show」來計算，每個「show」半小時。如果配音員配了3小時的節目，經剪接後只播放半小時，配音員就只有1個「show」的收入，以新人計即大約120至150元，不過坊間的製作公司或會向新人壓價。

電視台配音組的收入則較有保障。郭立文解釋：

例如合約會保證配音員一年有800個「show」，每個「show」250元，即是一年有至少20萬收入。

1個月2萬都無

可能做耐d經驗多左有得加掛

垃圾

想知行情姐，原來咁垃圾

其實做到喵喵怪 同 多啦A夢咁 又岩自己都唔錯啦

當然愈高愈好

但係現實係香港大把人做自己鐘意做既野都冇呢個價

但我見好多人想入行，想問下人工會唔會加？係咪永遠只能養自己？